% Les enigmes ne sont pas numérotées par défaut donc il faut ajouter manuellement la numérotation
% si on veut mettre plusieurs enigmes
% \refstepcounter{exercice}
% \numeroteEnigme
\begin{enigme}
    Contenu enigme.

    \lipsum[4]
\end{enigme}
  
% Pour le corrigé, il faut décrémenter le compteur, sinon il est incrémenté deux fois
\addtocounter{exercice}{-1}
\begin{corrige}
    Contenu correction enigme
\end{corrige}